英國倫敦爆發「佔中」行動！控訴政府減碳不力，300環保抗議者被捕

抗議團體「反抗滅絶」（Extinction Rebellion）在倫敦舉行「佔中」示威活動，進入第三天，市中心一些主要地段的交通陷入癱瘓。

環境大臣邁克爾・戈夫（Michael Gove）向環保抗議者表示，「我們已經得到信息」，但是抗議者發誓要將「佔中」示威活動持續幾周時間。

該組織的一些抗議者用強力膠水將自己黏在通勤列車的車廂頂部，還有一些抗議者用鐵鍊將自己鎖在英國主要反對黨工黨領袖住所的花園籬笆上。

抗議活動主要集中在倫敦市中心的4個主要地標景點，其中包括滑鐵盧大橋，議會廣場，牛津街和大理石拱門（Marble Arch）地段。

警方表示，截至當地時間周三（17日）傍晚，總共有340人被捕。其中絶大多數是因為涉嫌擾亂公共秩序罪被拘留。

抗議組織者說，倫敦警方的拘留室已經人滿為患，「目前只能採取關一個，放一個的措施」。一些被釋放的人又重新回到抗議隊伍。

警方表示：「我們的拘留設施並沒有滿。我們將繼續逮捕違法者。」

警方表示，「持續不斷的抗議示威嚴重擾亂了公共交通，當地的商店營業以及公眾的正常生活秩序。」

倫敦市中心50萬公眾受到影響，55條線路的公交車不得不改道繞行。

抗議團體「反抗滅絶」表示，他們希望「讓倫敦陷入癱瘓」，連串的抗議活動將持續到4月29日。

數以百計的抗議者試圖反抗警方的清場行動，其中4人用強力膠水和鐵鏈在滑鐵盧大橋上將自己鎖在一輛大卡車的下面。

來自被倫敦的42歲男子本·莫斯（Ben Moss）表示，他用強力膠水將自己牢牢地黏在大卡車的鐵板上，「是為了氣候危機和生態瓦解的道德問題而採取的個人行動。」

他說，「我之所以這樣做，是因為我希望政府採取行動。」

「反抗滅絶」是什麼組織？

自從去年成立以來，該組織成員開展了一系列抗議活動，其中包括阻塞大橋，在唐寧街首相府門前潑灑假血，阻塞BBC大樓出口，在議會大廈內舉行半裸抗議。

「反抗滅絶」組織提出3項訴求：要求政府「在氣候變化問題上要講真話」，要求在2025年將碳排放量降至零，要求建立一個國民大會監督減排進展。

不過引發爭議的一點是，該組織試圖爭取被捕人數越多越好。

該組織的創建人之一羅傑·哈勒姆（Roger Hallam）認為，群眾的參與以及公民抗命將使社會變革的可能性最大化。

但是批評人士說，該組織沒有必要擾亂秩序和浪費警方時間，因為警力已經很緊張。

抗議活動的組織者說，他們在全球33個國家80座城市組織了抗議活動。

許多在倫敦市中心旅行的人士批評該組織抗議活動干擾交通，還有一些人士形容抗議者的破壞行動「令人厭惡」。

政府表示，當局抱有和公眾一樣的熱情，希望共同應對氣候變化，「為子孫後代保護地球」。

商業、能源和工業戰略部表示，自1990年以來，英國的碳排放量減少44％。

政府的一位發言人表示：「我們已向獨立氣候專家諮詢有關零排放目標的建議，制定了向低排放車輛過渡的計劃，並通過我們的清潔空氣戰略大幅減少了污染。」

d廢老又打哂飛機話香港黑警點好西方國家點衰啦

想像唔到

寫「佔中」呢個Terms好預設立場，媒體唔應該咁寫

新移民：一班廢青搞亂倫敦

2025年將碳排放減至零
班環保膠真係天真到呢……
如果英國2025年全國死清光先至有機會做到呢點

環保撚